
\phantomsection \label{subsubsec:SAE531}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE531}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE531}{SAÉ5.DevCloud.03}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Orchestrer la conteneurisation d'une application} % SAÉ-DEVCLOUD-56 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/114ld1_A9A1XxyrAE64X14SHSl3rQHq07ng2SEFCMSgM/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{30}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{20} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans le Développement Système et Cloud
intègre dans son entreprise les technologies de conteneurisation qui
prennent de plus en plus d'importance dans la conception, l'hébergement
et la maintenance d'applications métiers ou d'applications Cloud-native,
apportant flexibilité et portabilité. Pour la gestion et la maintenance,
il utilise des outils d'orchestrations.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Conteneurs et orchestrateurs entrent dans le périmètre du professionnel
DevCloud dès lors qu'il est chargé de l'infrastructure et de
l'environnement de développement d'applications basées sur des
microservices. Il doit ainsi~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  créer des conteneurs pour chacun des microservices de l'application\,;
\item
  déployer les conteneurs pour rendre l'application fonctionnelle\,;
\item
  mettre en place un ou des serveurs physiques hébergeant un cluster de
  stockage\,;
\item
  mettre en place un orchestrateur permettant la montée en charge des
  services par le lancement de multiples
  instances du même service.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02DevCloud} \textit{Concevoir, gérer et sécuriser un environnement de microservices}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03DevCloud} \textit{Gérer son infrastructure comme du code}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R531}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.09}} Outils et méthodes du DevOps
\tabularnewline
\hyperlink{R532}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.10}} Infrastructures conteneurisées
\tabularnewline
\hyperlink{R533}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.11}} Programmer son infrastructure
\tabularnewline
\hyperlink{R534}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.12}} Solutions Cloud
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE531Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE531Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Parallèlement à la virtualisation, les technologies de conteneurisation
prennent de plus en plus d'importance dans la conception, l'hébergement
et la maintenance d'applications métiers ou d'applications
\emph{Cloud-native}, apportant flexibilité et portabilité. Leur gestion
et leur maintenance sont facilitées par l'utilisation d'outils
d'orchestrations. Conteneurs et orchestrateurs entrent donc dans le
périmètre du professionnel DevCloud dès lors qu'il est chargé de
l'infrastructure et de l'environnement de développement d'applications.\\
Cette SAÉ prolonge la \hyperlink{SAE431}{SAÉ4.DevCloud.01 "\textit{Développer et déployer un microservice dans un environnement virtualisé}"} (axée principalement sur l'apport de la
virtualisation) en permettant d'appréhender les apports de la
conteneurisation et de ses orchestrateurs sur la conception
d'applications métier.\\
Partant d'une application basée sur des microservices donnée (pouvant au
besoin être celle développée pour la \hyperlink{SAE431}{SAÉ4.DevCloud.01 "\textit{Développer et déployer un microservice dans un environnement virtualisé}"}), il est demandé à un
groupe d'étudiant~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  de créer des conteneurs pour chacun des microservices de l'application
  puis de les déployer pour rendre
  l'application fonctionnelle,
\item
  de mettre en place un (ou des) serveurs physiques hébergeant un
  cluster de stockage et un orchestrateur
  permettant la montée en charge des services par le lancement de
  multiples instances du même service.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
